Асинхронный вызов эффективнее использует время, позволяя выполнять задачи параллельно, в то время как последовательный вызов требует завершения каждой задачи перед началом следующей, что приводит к большему общему времени выполнения.